學咩武術傍身最好？

想學巴西柔術

煉金術

唔知 但一定唔會係支那個d垃圾武術

閃電五連鞭

爛仔交嚟講泰拳係咪最勁 天生細粒嘅柔道

健身最有用
練到又大隻又大力
一拳都打到人入ICU

CQC, 最實用!!

為乜先?

如果係面對popo
你學乜o野武術, 學到幾叻都冇用喎

以色列格鬥術
美軍同以軍都係呢樣

詠春（截拳道）

看電影學

你有所不知，如果你練返咁上下武術 普通gym友唔會係你對手 我見好多gym友都係好鈍 單純大力係無用

巴西戰舞

跑步

一秒一百拳

獨孤九劍

咩武術先……?
花拳繡腿打人唔痛
幾快都無用

泰拳

無人話練武術淨係練快，大部分武術 你練得好都有用。不過 以你嘅腦袋 練咩都唔會有出息

練大隻/增磅數最實際
迴避/逃離危險比起打過更實際

藍絲暴徒之類

開始左健身幾個月
點知gym又封哂

俾你講到識飛又如何
俾人打一鎚 就痛到訓係度
你用個腦練武術架咩?
你練開渾元形意太極門

咁講不如話係飛機大炮面前武術都冇乜用

Ps 健身新手
都想學下武術

john wick果啲

通常都係學兩種或以上，例如巴柔加空手道、拳擊加柔道、泰拳加跆拳道等等。

每種武術都有弱點，單練一項會唔夠全面。新手建議學一啲比較全面少少會用晒拳、踢、摔嘅武術先。之後再按自己嘅弱項去練其他

利申空手道+柔道+跆拳，亦都學過下泰拳

巴柔係世上最強武術

如果一個人集巴柔, 泰拳, 西洋拳於一世
已經世界無敵

散打

健身個body係會靚，有阻嚇性
但冇學過武術同搏擊，真係要用嘅時候，係完全廢嘅

泰拳其實冇乜特別，但係真實用
頭一個月學打，就已經係以搏擊嘅角度嚟到練習

當然其實最緊要係學識及時跑走離開現場，仲實際過學泰拳

跑步，泰拳，健身

做gym加練跑
唔打得都睇得
有咩事都走得甩
傍身一流

無招勝有招
最緊要係意識同埋要識發力
最基本就係要護頭 識避 用腰黎發力
同埋練好副計都好重要
以上只限拳頭交
對家有武器就拖馬啦

已經有學術研究指出練武嘅人出拳大力過健身嘅人。因為出拳大力與否其中一個決定性因素係肌肉之間嘅協調，你舉幾多嘅鐵都好難做到出拳嘅效果

利串 打過下泰拳

只學詠春冇用

詠春作為武術係勁嘅，就好似莊子嘅哲學論述好勁。但你即使幾熟佢嘅作品，都要學其他嘢先至可以令你應付到你嘅人生。

最直接就係學泰拳或kick boxing

你早啲學就唔使俾人肢解塞入gip啦

其實今時今日咁講都有啲問題

因為空手道柔道跆拳道等等都被體育化咗，重視美感，對打時又點到即止

太極同詠春對打練習時又單純用同樣嘅武術套路嚟拆解，都冇得實用架啦

真係有攻擊力嘅就一定係以色列嗰套

泰拳boxing (kick boxing)因為學習個過程都係大量對打，而且戴晒gear咬晒膠，大家可以唔留力咁打。所以學習嘅時候仲保留到大量攻擊力

插眼撩陰

空手道嘅話梗係學極真空手

呢個真 兩樣都玩過

空手道有好多流派，如果玩極真就唔戴拳套拳拳頭肉，我自己都有打算轉玩極真因為我個身型唔啱玩運動型空手道。

沖繩空手道仍然係用傳統練習方法去練硬身體嘅每一部分

邊邊有得學用武士刀/賓仔用d棍？

跑步
parkour

Bjj 實戰唔係咁勁 人地有得出拳 你冇
同埋要係地下攬埋一舊先有用

應該學mma 同埋我覺磅數>技術

UFC成日都係巴柔決勝負
要抱低對手落地面
其實唔難(笑)

根本最緊要夠高大同肥
墨西哥肥仔都可以KO 2M joshua

傳統空手道個訓練方法好撚傷。
我仲記得我死鬼老豆一路操開，專練左手唐手（佢話細個師傅已經教留返右手寫字）
我仲記得佢隻左手係好燃硬，食合陶，放係地下一拍就爆開晒食得，但40幾50隻左手已經震到貓王咁。

你咁講法啲拳館開黎做咩
全部練大隻算啦
打贏MMA比賽嘅方法就係練大隻

之前陳慧敏做過訪問，問佢以前佢又學功夫，又學西洋拳，又做過挙王，又成日打爛仔交，佢點睇三件事，同埋點睇e家既格鬥。

佢話，打一定係用西洋拳打，中國功夫冇用
最緊要身位同體能，爛仔交仲要夠狠夠古惑。

佢仲話就算佢e家去返後生咁既狀態，都一定打唔到e家d職業比賽，業餘都唔會夠打。e幾十年訓練方法進步左太多太多，d選手既體能同力量同佢哋以前根本完全冇得比。

冇，打交體能當然非常重要，但係唔代表技術冇用咁姐

空手道

你講中国拳館定西洋拳館先?
打MMA無體型又無體能
唔先練肌肉 一早收左皮啦

打贏MMA比賽嘅方法就係花拳繡腳

MMA俾人打到殘廢

見親D人練詠春
9成時間用黎練招式
全完唔重視體能同抗打性
實際環境 都唔知點同人打

古代沖繩人學D又唔學D
學中国剛性武術 又唔識學埋浸跌打藥酒
更係傷啦

學武士刀有咩用…?
可能拎出街咩…
棍就實在D

係咪叫菲律賓魔杖？

係

好多都一樣有嗰啲絞技鎖技
出街打交學柔道, 摔跤, 泰拳應該最好

地上最強巴柔
企喺度就空手道

柔道，你制服到人之餘起碼唔會打死人先，又可以鎖斷佢關節令佢失去活動能力

如果話應用係現實生活一定係柔道

泰拳空手道果d好易搞出人命
巴柔鎖技淨係應用到一對一，相反柔道可以達完一個再達第二個

Control 重要性>>>打擊

各種武術學嗰陣都有佢哋嘅規矩，就算MMA對打都唔可以插眼，踢j，打手指，但街頭格鬥會邊個同你講規矩？同埋，學開特定武術嘅人係街頭格鬥方面會有弱點，例如：拳撃，泰拳會唔適應付，投，摔，關節技，地面技等。所以唯獨以色列格鬥術最適合實戰，以色列格鬥術冇規則，主要教打人體弱點，真正街頭格鬥時，無論你對手係拳王，抗打力幾勁好，只要一打到人體要害，例如：插眼，踢j，打後腦，打喉嚨等，佢都會即時收皮。
利申：以色列格鬥術

補充： 企係度應該空手道加西洋拳既footwork, head movement

學挨打同閃避先
學咩其實都係殊途同歸
打交就係講喺對手大概同你身體條件差唔多果陣
反應快啲就贏
所以最好有個好身體先啦
唔一定要操到rock咁大隻
你正正常常護到要害的話唔會好似擂台咁俾人ko 嘅
如果你對手「責」你磅嘅你哋睇下佢格鬥基礎去到邊
再睇下打唔打得贏
佢唔識護要害就沖埋嚟的話
咁贏機會都大
佢識嘅就最緊要唔好俾位佢入快啲走啦

至於武術就真係最好揀啲唔好有咁多招式嘅嚟練

同埋如果防身方面，以色列格鬥術會教你奪刀，奪槍，教你運用你身邊所有嘅嘢做武器，例如：手機等。最貼合現實實戰。

既冇中國跌打酒，又冇泰國拳師油

不過我好鍾意果種練法，我自己都幾hardcore特登買碌木棍扑自己手腳

奪刀

劍道？

搵啱師傅最緊要
最好係mma

防身一定係學八極拳
咩boxing泰拳都不切實際

鐵頭功

MMA

以色列格鬥術 快狠準

龜波氣功

你係鍵戰係冇撚用慢慢縮你老母閪

手機=電話

三十六計,走.為...上..計.

唔好又講到krav maga好撚勁最全面咁，點都要學埋泰拳先會好啲。krav maga好少同你練反應同真係對打，所以去到實戰都會好難做返出嚟。同埋krav maga好少同你講地戰可以點壓制返人最多教你點係地上打。

個人嚟講最好學齊BJJ,泰拳同krav maga，呢三樣啱啱好互補不足。BJJ就補到泰拳同krav maga沒既地技，泰拳就練到反應同拳腳膝肘，Krav maga就奪刀奪棍同關節技。

利申:學緊泰拳同krav maga

如果純粹為傍身
學泰拳、全接觸空手道
基本都夠用
有興趣可以玩埋巴西柔術
不過香港武術界藍絲都唔少
分分鐘你啲師兄好多都係黑警嚟
你接受到先好
我以前學Kickboxing
間館有三分一人都係當差

認同
哈蜜瓜同合氣道一樣
技術輔助就好
唔適合做主修武術
我覺得學好立技先
泰拳或者全接觸空手都好正
有興趣先再學巴柔同其他兵器

睇人啦
泰拳同全接觸空手道
對住一般人用低掃已經搞掂
可以快速摧毀對方移動能力
又唔致命
你又可以走人

俄佬systema 。

自在極意功，返工做乜都交俾對手處理，個腦咩都唔使諗

除非實力懸殊 如果唔係打街交大家又練過下野腎上腺數上升 一般大家互捱幾下拳腳唔係咁易KO

反而投技+石屎地好易一下搞掂 特別係冇練過柔術唔識應對個d

不過老實講大家練過野反而少打交 大家都知個危險性

秦拳 巴柔

摔係最重要

柔道一對一係OK
但如果嚮石屎地打
一樣有機會搞出一命
因為一般人唔識受身
俾你摔一摔斷骨已經好彩
撞到頭真係會死人
而且一對多死硬
如果你睇多啲外國嘅街頭打交片
你會發現以寡敵眾而可以全身而退嘅人
都係靠不斷移動
引敵人闖入自己攻擊範圍
再靠快速打擊技反擊
反擊完再移動
先可以立於不敗之地
柔道你動作再快
都要入身摔
要恢復移動狀態係及唔上一個直拳或者低掃咁快

又唔可以話完全冇用 不過佢好多野都好situatuonal
out of 個situation 就用唔到

無錯 技技先係最致命

打街交拳擊走位好重要 一落地比人圍就G9G

投技

坦白講
無乜用
我係香港第一批學Systema嘅人
佢最可取係可以好快教識你出拳打到穿透力
其他就算啦

勝之不武術

香港五六十年前
有個打街頭交打到出晒名嘅古惑仔
成日俾人圍（佢試過俾人拉返差館，個探長叫幾個雜差打佢一個，幾個都俾佢打低晒，後尾個探長仲跟佢學拳）
個古惑仔次次都可以全身而退
就係靠不斷快速移動
然後狂用低腳攻擊敵人小腿

不過講到尾都係講天資 練到咁上下你會發覺有道不能跨越既高牆 技術經驗只不過係幫你縮短個差距

有d 人天生就係武學奇材 就好似我偶像泰臣咁

做咩都係講天份架啦

Gym+打欖球最有用

呢啲考證唔到嘅嘢，當天龍八部咁睇就啱嫁喇

傍唔到身
主動將戰局帶去街頭石屎地唔係明智選擇
兩個人都應付唔到
勝在唔會見血 畫面靚

當你好大隻
你個肝頂唔頂得住中掃
你個頭頂唔頂到膝撞

練泰拳練抗打
加操肌

街頭搏鬥呀
你估打擂台咩

街頭都好易用到姐大隻拳出拳 力都未識發啦

兩個一齊喺地下磨爛脊

一Slam就仆街

咪叫純健身撚去挑MMA, BJJ玩家試下
MMA同BJJ淨係做Exercise唔使去Gym都操撚到打死Gym撚

更何況大部份MMA BJJ玩家都有操下Deadlift

贏民意

短跑

睇反之前示威d影片
想像唔到呢到會有武術世家

班卡西拉

-0-0

有撚用咩，赤手空拳對刀槍咪又係收皮

鄭捷都係跆拳黑帶先可以一口氣隊28個人姐
同一件武器係唔同人既手上既分別好大

人地full gear
裝備不對等
武術幾勁都無用啦
打便衣狗都仲得既

問題係打便衣都唔得
咁多人都打唔贏一個人唔係實力既問題，係決心既問題

fing 春

極真

MMA有分體重級別
淨係練大隻係無用
入去個籠度照樣比人撕開

youtube搵下 Adesanya
同級入面最瘦削 佢對手個個大隻過佢
佢場場比賽都好精彩

Adesanya打撚到班Gym撚死啦，應該話佢可以打死95%既人

就算玩業餘MMA一兩年既，已經夠打Gym撚有突

有Sense有技術已經爭好遠

唔信咪叫Gym撚上香港是但一間打仔館試下

黑警套full gear根本防唔到關節技

香港人多返啲尚武精神係好事，不過你唔係本身對武術有興趣嘅話，純粹為自衛傍身係嘥錢嘥時間搵自己笨柒。自保一定係練跑/練parkour，激進啲嘅練combat knife練賓仔棍，必要時隨街擸嘢打，完。利伸打咗好多年拳，上面啲鳩噏爬害鳩你

空手道係世界上最強武術

對冷兵器幾好技術都無用，一定係走為上著

有個MMA朋友上年俾人用刀殺死左

所有現代武術其實都被運動化，殺傷有限，同古代版本無得比，如果真係用黎對有武器賊人隨時弄巧反拙。 以柔道丶空手道為例，差不多所有可以一擊制招式都被禁止使用。

哇，外國定邊到

英國

俄羅斯有個二百幾磅健身冠軍，挑個百零磅MMA冠軍，結果一瞬間就魂歸天國。

香港人被馴化左太多年
以前治安唔係咁好 反而多人練武傍身
有咩事 真係私了
依家D人 最多用把口咩咩咩一輪
最後就報狗

才疏學淺,我一直覺得打交都係鬥狠.只要你唔怕死,基本好難輸？

太極

x2

其實成龍個種咁靈活周圍走 再用環境嚟攻擊
實唔實際

如果夠狠就贏，屋企隻貓應該會贏。

Agger

或者啦,我就唔知啦.真係未試過,但係又唔確保有一日真係癲起上嚟打死人或者被人打死

要自衞，一係唔好打，要打真係唔好留，贏官司瞓官棺材好無謂。 所以最有用係練跑走人。

私怨定老笠要咁重手？我諗學拳對street fight最大幫助係打開拳嘅距離感會好過普通人，唔係偷襲嘅話都可以避到兩嘢咁

無問到太詳情，不過South London不嬲多刀殺案

係，一Takedown佢個腦撞親就大鑊

練過拳更加驚打街交佢地唔識保護自己

冇人講boxing?? 梗係boxing最有用

我以前住喺澳洲都知道d 越南仔黑幫會帶住把刀出街

所以其實非必要都冇需要同人嗌霎 有得跑緊係跑

*試過澳洲比人打劫跑走左

街頭交人地咬你咁點

揸你春袋又點

赤手空拳對刀根本就好難打同好危險

同意，跑係最好的自衛方法。

練跑啦

參考最少規則既MMA

最屈機應該係Sambo

Khabib用一種武術打29個人贏足9年未輸過

到佢退役 啲選手都諗唔到方法對付佢

繼續鎖 睇下佢斷手腳痛啲定佢咬你痛啲
基本上落得地就唔會比佢隻手落到去你啲重要位置

唔識guard 連反抗既機會都未必有

呢個學到嘢

所以自己識guard識control既話
比個唔識既人攬落地壓住都唔驚

弱弱一問，這令我想起之前台灣有人持刀傷人，純技術討論，諗緊果時若火車有剛好煲滾的滾水，有無可能制止到佢？贏面如何？

貓太細隻
馬嬲都細隻過人好多
但係你打唔打得贏馬嬲

唔知 冇人答到你 根本冇人知道當期時嘅真實情況 又唔知個距離 又唔知咩刀幾長

如果佢傾傾吓計突然搵刀桶你又夠近 有心算無心根本冇得避 到時基本上係睇你平時訓練個反射條件點樣去降低個傷害

小弟愚見:
有心學其實學咩都好, 最緊要有對打, 唔係運動型點到即止個種.
泰拳 算係簡單易學易用. 練好啲控制距離, 係街都唔會被人入咗危險範圍都唔知, 連反擊/走嘅機會都無.

同埋..係街要打就唔好嘈, 要嘈就唔好打.

梗係練腹肌

當時條友四圍斬人，有老有嫩，正常人除了走都想幫下手，但這方法有無用真係唔知。謝CHING,純粹吹水~~~只係覺得很遺憾。

根本鎖頸choking唔洗一陣就已經無知覺，咬條毛咩。 再唔係無rule計紐鬼斷條頸，軍隊成日都用。咬人你估個個係小學生打交咩。

以前玩泰拳覺得識泰拳夠用啦
後來發覺柔道都好勁
一野撻你落地已經ko你
跟住上網學過肩摔同小內割
因為都係主玩泰拳
所以都係用打擊技先轟到佢有破綻就撻佢落地

贏嘅定義係咩先？

條片可能會有你想知道嘅答案

降龍十八掌

通常幫手會好危險，但如果真係要做，從後突襲，抱佢雙腳，令佢向仆，制服佢要「背向天面向地」壓死佢上半身，同控制有武器隻手。